---
title: '無鬱寧Luvox'
date: Sat, 08 Sep 2012 04:32:27 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [憂鬱症]
---

在精神科的領域裡面，Luvox也是屬於SSRI，它的作用機轉被認為是與選擇性抑制腦神經中之血清素再回收有關，對正腎上腺性有少許作用。

接受體結合研究證實，Luvox幾乎不與阿法腎上腺素性，貝他腎上腺素性，組織胺性等接受體作用。 

Luvox 中文名稱為無鬱寧，成分為fluvoxamine maleate。 

適應症：重度[憂鬱症](http://www.liverx.net/tag/憂鬱症)，強迫症 Luvox口服以後可完全吸收。

投藥後三至八小時，可達血中最高濃度。在first pass其平均絕對生體可用率是53%。食物不會影響其藥物動力學。 Luvox在體外的血漿蛋白結合率為80%，Luvox大量經由肝臟代謝，單劑量投與後平均半衰期為13-15小時。重複投與的半衰期為17-22小時，通常在10-14天會達到穩定的血中濃度。 對於老年人以及腎功能不全的病人不需要調整劑量，但是對於肝功能不全的病人需要調整劑量。 副作用：

1.  噁心、嘔吐、下痢、思睡、頭暈、激動、失眠。
2.  頭痛、震顫 、血漿中肝臟酵素濃度可逆性上升。
3.  心悸、肌肉疼痛、異常出血、厭食、痙攣、[性功能障礙](http://www.liverx.net/tag/性功能障礙)。